咩嘢知識可以改變命運？

啲人成日講「知識改變命運」，連窮撚都跟住講。

但我就唔信啲窮後代 (包括小弟) 係咁谷啲填鴨式教育，最後入 U 讀埋啲垃圾科可以改變命運

咁即係話唔係「所有」知識都可以改變命運啦

冇呢句點呃鳩d窮撚讀書俾有錢佬點呀

「知識」係令你知道自己唔識啲咩
再去改進

而唔似啲人無知到以為自己好撚勁

入u同有冇知識係2樣野ok?

姿色改變命運呀

如果窮撚或低產人士，知道自己畀咗十幾萬學店，為自己製造咗負債，但收入完全冇因為學系嘅知識而大大提高，咁同你畀錢去咗個毫無得著旅行係冇分別

你信唔信都好，知識的確係改變命運嘅其中一個因素

所以咪問你哋咩嘢知識可以改變命運囉

應同，入到u唔代表你有知識。由其是香港教育只係需要你死背默返出黎。活學活用先學到野。

咪答左囉

「知識」係令你知道自己唔識啲咩
再去改進

而唔似啲人無知到以為自己好撚勁

而你一直求問係咩知識，咪即係你未有呢種知識囉！

一個人唔識轉
有錢老豆都冇用

聽過有個 lse 出嚟要老豆買 big 4 位先入到
但做咗幾年都冇升職

「姿色」改變命運某程度上係真係高效過「知識」，睇吓新聞都知

所以如果我連求問嘅動機都冇，又點會喺未來獲得「知識」

你冇錯呀！ 起碼你知你唔知啲咩

知： 明白，了解果樣野
識：識得點運用

個人分析😂😂

computer science, stat

只限香港

邊個同你講所有知識改變命運
自己打稻草人好似發現咩新觀點咁
弱智

「知」嘅過程其實仲難過「識」

「知」係一個尋找嘅過程，但搵啱同搵錯過結果差別可以好大。

就好似有兩個窮撚，兩個都一直搵梗「發達方法」。

A 窮撚鑽研點贏狗會，但佢「唔知」原來喺賠率上已經大大輸畀狗會，日日諗住「刀仔鋸大樹」結果每日都交梗「智商稅」

B 窮撚鑽研點理財同投資，研究股票市場嘅「不公平」性，結果利用「不公平」嘅手段獲得第一桶金。

唔難既話 個個都發左達啦

Computer Science 唔係 top 3% 過到外國，基本上等於大部分「準專業」行業。

但當你付出到成為 top 3% 嘅條件，你用同樣嘅成本投放喺其他項目可能會更成功

如果你命題改成 「咩嘢讀大學可以改變命運」會正確好多，因為知識的確係改變命運一個極重要因素。

傻啦
印度讀mbbs
人工少過香港揸巴士

咁又唔係喎，讀大學只係例子，可能係我引用得唔好啦

push

黃子華 : 你一定要讀多啲書，你先至能夠真正明白點解你係無嘢做

你連問題係邊都唔知，點改變